%@P:exocorcp
%@Dif:3
$A$, $B$ et $C$ sont trois points non alignés.
\\Construis, en justifiant, les points $M$, $N$, $P$ et $Q$ tels que :
\begin{myenumerate}
\item $\vecteur{AM}=\vecteur{AB}+\vecteur{BC}$ ;
\item $\vecteur{BN}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$ ;
\item $\vecteur{CP}=\vecteur{CA}+\vecteur{CB}$ ;
\item $\vecteur{CQ}=\vecteur{CB}+\vecteur{BM}$ ;
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{3vecteursexo9c.1}\]
%@Commentaire: Utilisation de la relation de Chasles et de la règle du parallélogramme pour construire la somme de deux vecteurs.